粵語YouTuber｜26歲日本碩士男生愛香港人夠直率 儲30萬來港進修搵工住深水埗劏房蒲茶餐廳 ：香港改變咗我人生！

日本人鈴木（Lingmuk）今年26歲，在名古屋出生，上年8月來港修讀中大碩士課程，現時他住在深水埗的劏房，這天鈴木就帶記者上他的家參觀，訪問也是說廣東話。到鈴木家先要走上數層樓梯方可到達，進門後首先看到洗手間，右手邊則是開放式小廚房，再內進有一張書桌，最入面則是床。鈴木家雖然不大，但是一個人住剛好。「這裏租金4,800元，房間面積約147呎。」鈴木對這間劏房好像也蠻滿意，他續說：「如果給一樣的租金，在名古屋那邊可以租面積大一點的，然後洗手間跟洗澡的地方可以分開。」

連燈仔: 港豬/奴隸

港女濕晒

抽到s卡
就咪咁犯賤啦

日本返工都好癲
有啲仲癲過香港

成日有人過勞死

香港可以揀邊日返工已經屌打啦

仲有scholarship等等夠過活嘅應該
grantl oan, non-mean loan海外生有冇的？

鐘意香港鐘意到住劏房都制……大佬呀你唔好咁痴線啦

入面的人想出去，外面的人想進來

人各有志

日本一樣有劏房級住宅

人地玩厭咗咪返日本囉
只係好多香港人想走都無得走

係日本打散工已經可以租到屋一個人過生活
香港冇可能

lm

應酬文化太痴線新入職同阿四一樣要服侍前輩

日本後生個代同香港後生一樣
遲出世被逼遲入局玩大富翁遊戲

佢個twitter都有follow
佢真係好中意香港

佢點睇上年反送中

如果係靚仔既d港女應該出埋錢爭住含
使鬼住劏房

起碼日本既大富翁冇每日150人中途進場

弱智

有d abc 香港出世都係唔肯講廣東話 係香港講英文好似揸聖旨咁
佢真係有心學 而且肯去肯講 肯同本地人做朋友 真心respect

佢整到間屋好靚

Lm

係，人地當獵奇生活下

第日就唔自由架喇，翻日本啦傻閪

用S卡去打低區打咩感覺丫？

Suzuki都唔叫叫Lingmuk
真係好愛香港

得台狗毒撚先會覺得日本係S卡
FG 18-25萬円間間公司都差唔多價，好似黑警咁按年資升級
OT 應酬 放工同老細飲酒凌晨先翻屋企例牌
salary tax最低23%
就算你搵得20萬円都要比四萬六政府
邊撚度S卡

毒撚真係以為日本出世就一定可以做二世祖
日日係屋企打機睇卡通，去秋葉原shopping，日日見idol
唔洗翻工咩屌你老母

呢條友雖然其貌不揚
但睇佢講嘢同對眼，就知佢係幾醒目
亦明白佢點解咁鍾意香港，兼唔想返日本
佢用咁短時間，已經講到呢種咁難學嘅廣東話去到呢種程度
佢唔係好似好多鬼佬一路諗一路逐兩三個字講出嚟
亦唔似好多鬼佬咁詞𢑥貧乏
佢唔單止講廣東話好流利，好自然
而且用字同詞𢑥都好豐富到位
就知佢嗰種努力同聰明程度
呢類人通常都唔會鍾意留喺日本

你去旅行就S卡姐
講打工，香港點都舒服過日本
做sales起碼冇客都可以玩下電話
日本？好撚難啦

人地D卡分類係 R<S<SS<SSS
S係尾2

係 同working holiday差唔多
邊日玩到悶咪返去 唔通真係諗住喺香港過世咩

後生仔出國歷練姐
又唔係長住
識好多外國人都係趁後生周圍去生活/打工
練語言 學獨立 進修 學技能 擴闊眼界
唔一定要一畢業就搵間公司打工打到退休既

佢廣東話講得好過好多人

日本最窮個班咪住網吧, 同劏房差不多
都係有個地方訓就算

時髦 老字號
呢d詞語都識
佢廣東話真係好叻

英文又唔識，人工又唔喺高，點走?

屌 人哋真心鐘意咪幾好 比乜撚

感謝你鐘意香港

咁佢可以隨時返日本嘅

有自唔在, 攞苦來辛.

呢d就真係專才啦
再返轉頭睇睇大陸果班

佢反送中

日本做野文化賤過做狗

我日本人來香港都學廣東話但d大陸狗夠膽死話聽不懂

係香港做日資好過日本做啦

日本我覺得最撚慘係返工好壓抑
d前後輩文化

最窮係大阪飛田新地果頭訓街果班

真係隔離飯香
大把香港人想去日本住
你就鍾意香港

好似仲有其他稅，加加埋埋成40%稅

仲癲過歐美

咁香港最窮都係訓街..
相信到到最窮都係訓街架啦

每個地方都有Homeless, 某程度係已經放棄左自己.

大家幫手Subscribe la

點同講法
人地有日本呢個家鄉可以隨時頂唔順番去
香港人想走係想揾避風港

返工以外你唔講

上過秋山個訪問

鈴木個channel:

其實去日本大企業做，內部調嚟香港仲好

幾時都話日本只可以用黎休息返工變地獄級

空氣環保質素
食物食材品質
人口密度
政治環境

香港真係垃圾地方

利申：無錢移民

香港人其實係毒舌，唔係直率

歡迎嚟到另一個地獄

人地日本人
大不了咪返日本二線城市打份濕鳩工

日本自從立法有左OT 上限，夠鐘就叫你打卡，但係打完卡繼續做野

1，3，4我都認同
2就50/50啦，係睇你俾唔俾得起錢
不過都啱一半因為日本衰極cheap極都係食國產食材

我地？共匪國產就有

如果香港唔係冇晒法治 大把人都鐘意住呢度啦

食物環境文化政治都s級
係工作f左

日本咪又係一黨專政
成班死毒撚唔care新聞政治
日本仔比日米FTA 日英FTA強姦都唔知發生緊咩事

珍 你下世都繼續做香港人 唔洗多謝

好地地走黎受苦

珍 你下世之後都係香港人

個POST咁多人落井下石 笑鳩人既

上面成班傻鳩仲係到打哂飛機笑人屌鳩香港貧賤生活環境人地頂唔撚順咪走番日本佢地就番大灣區

政治S?

???

但返工佔咁長時間喎

「但2015年時我喜歡上香港，將來很想移民到這裏。」

唔知你點計
歐洲乜都唔加淨係salary tax 都大把40%
更加唔講玩得vat個rate一定勁日本好多

我想研究去日本多啲

咁日本人講野係婉轉啲

唔通直接話香港人冇禮貌，好rude，唔識尊重咩，講野戇鳩當有趣咩

其實香港人都可以唔‘直率’講野可以單單打打，有骨，明讚暗踩

link 呢

社保，勞保，縣稅，市稅

日本個社會好撚癲
我識一個日本人嚟咗香港40年
佢話完全唔想返去

日本返工你想有幾多返工以外

咁警察公然虐打/殺市民未呀？

個政府有無全力做人口清洗呀？

垃圾五毛又想轉移視線

鈴木係咪叫suzuki

有錢既 根本1-4都有

點解你會覺得日本係S卡

咁咪到無自由果時先番
希望佢可以體驗多d香港既生活
他日話比多d其他國家知以前既香港係幾咁好

我有睇佢啲片

香港最基層工作環境
廁所食飯

你覺得佢點解會接受APPLE訪問先

社保比成30%係咪cls

樓主pin一pin啦
碌左成頁就係想睇佢youtube channel

其實係咪外國人都覺得香港人講嘢好直好刻薄

仲有N卡 N卡係中 印 非 中東 SS係美國 澳洲 SSS係西歐等國

香港人而家都可以去UK CA
好過做日本人啦

佢之前啲片頭intro有剪中大啲片入去

一黎到香港第一日番工已經可以屌老屎忽同屌上司做錯野
分分鐘爽到唔撚願番去
不過要比女朋友/老婆屌
冇得比面色老婆/女朋支

香港發展一定比日本好，smart

係，仲好rude

香港人以為同人熟少少就同人講當地問題

@lingmu57733447

真心欣賞佢咁鐘意香港
比起好多香港出世既港豬更愛哩個地方

有冇人覺得佢行路好正， 好有悠閒嘅感覺

鈴木你應該講好撚難至啱
搵人教你講地道粗口
同一個粗口字 唔同音 有唔同變化

係，應該同台灣健保差唔多
估佢可能老年化，所以唯有後生交咁多先頂得順

好多日本人唔想係日本
旅行就話姐

1，4都改變唔到，根源問題
3你有錢可以搬去西貢，淺水灣，山頂都得既
其實如果支爆，1，4就迎刃而解

日本做公務員生活係點？
係咪都要收工應酬？

加加埋埋其他野比成40~60%出去
咁都唔叫高

台灣都有健保，人地比4~6%左右

香港人唔好妄自菲薄

你窮姐 香港啲有錢人係香港咪又係過得風流快活

條友26歲就去左24個國家

咁你舉實際例子有咩津貼

但日本講緊普通收入已經要比30~4x%

佢隨時有得返日本就係咁簡單

冇人敢爆大獲 冇計

比著香港人 一定辭職後去報勞工處玩大佢

環境方面
福島200噸核廢水準備倒入海 點睇？

日本都大把1dk 100幾呎

樣似阿叔,冇高度
你肯定港女會濕晒?

m屬性

以前係YOUTUBE見到日本2公婆
住好細既開放式
入門口就係成間屋 都只不過係個廳既大細
仲要係火車附近

放工個part據說已經少左好多了
D後生放工係會直接返屋企

戇鳩仔去個日本旅行就以為生活都一樣

大部分港女係對洋腸先會濕

但日本最少乾濕分離
香港好多劏房都係沖涼屙屎同一個位

利申 住過

我都係睇社蓄系youtuber講

諗法好過時

應該係最傳統果種日資文化
多應酬，學長學弟制
一板一眼跟程序

真係痴媽筋咁係咪差過香港呀而家
係咪要乜撚野都要perfect先可以移民呀大爺
永遠只係揀一個point黎attack之後無限放大，有本事你咪attack埋佢其他point有幾差

好犀利

btw佢話去中大讀碩士
但一個香港人同學都無
全部nds肯定

感謝你既厚愛

條友09年-12年梗係未出世頂喇

嗰陣咪民主黨上場囉
結果點啫
最尾咪又係屎過撚（中間仲有核事故嗰單嘢），啲選民頂唔順踢咗佢落台
仲要之後迎接安倍一強
在野黨分裂再分裂
執政黨就好撚團結

咩叫一黨專政，睇下條友個祖國先啦

仲有沖繩縣政府同中央政府就美軍基地問題打官司佢又當睇唔到

佢日本人可以喺香港教日文
輕輕鬆鬆又搵
分鐘啲港女又會埋身

30萬 都要儲

個樣仲衰撚過啲道友
話佢係深水埗原住民都有人信啦

咁日本人學廣東話又易鬼佬好多
最少識大部份基本漢字,仲有廣東話D音同日文音好接近

係，終電放工唔翻屋企仲可以去邊

美國撚係SS
你係二世祖就SS
學費貴到仆街
你做野頭15年都係係度還緊grant loan咋

英國澳洲就真係SS啦

日本做野慘撚過做狗,無限OT,做野無錯係垃圾,做得好係應份,做得超班就比上面搞,指撚住你個頭屌,屌撚完ot完收工仲要去飲酒,佢黎到香港應該覺得天堂

最窮唔係訓街咩

兒登真係垃圾嚟 又叫人返日本哩樣嗰樣
cls

直頭有條片係拍中大啦

祖國咩位

唉，乜咁睇唔開